指判囚4個月過重 72歲流浪漢上訴

2018年12月06日

指判囚4個月過重 72歲流浪漢上訴

【佔旺案】

【本報訊】72歲無家者劉鐵民（圖）早前被裁定佔旺刑事藐視法庭罪成，原審法官陳慶偉指劉上台高舉「我要真普選」橫額及協助拆走平台，屬積極參與佔旺，需判即時監禁，判囚4個月，令劉成同類案件中首名判監的普通市民。劉昨上訴反駁，自言並非積極參與；上訴庭法官亦再三提及有手持大聲公的被告僅判緩刑，質疑為何劉的刑期會比其他被告嚴苛。律政司則堅稱劉曾站台兼手持橫額已屬積極參與。上訴庭押後裁決。

官質疑刑期比其他被告嚴苛

上訴方不同意劉積極參與佔旺，指劉非佔領運動組織者，並強調當日曾有多人上台，雖然劉曾上台高舉橫額，不代表他是組織者，判即時監禁實屬不恰當。

翻查資料，根據以往佔旺藐視法庭案，當中只有黃浩銘、黃之鋒及鄭錦滿3名政治人物被判即時入獄；其中鄭錦滿認罪，陳官當時指鄭高舉黃色橫額及手持擴音器，藐視行為深入且廣泛，判囚3個月。上訴方指陳官判刑時未有參考鄭錦滿一案。

上訴庭副庭長林文瀚聽畢上訴方陳詞後，即主動問律政司，為何上訴人刑期比起同案其他被告嚴苛？律政司則指上訴人明顯獲得批准方可站台，有別於一般佔旺人士。

法官彭偉昌追問何以站台者等於佔領運動組織者？並舉例指出有其他佔旺人士手持大聲公，亦有人身穿印有口號的上衣以明志，但該些被告均只是判緩刑。律政司則稱劉手持黃色橫額已屬積極參與。

案件編號：CACV539/18
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
議員建議促中央守《基本法》邱騰華：冇必要

下一則
下一則
案件料今晨有裁決 控方結案︰何志平屢出千

屌律政司老母

流浪漢比政府更有尊嚴同人性

點解上訴庭個官會問律政司點解上一手判咁重
又唔係律政司負責判刑

班官高床暖枕，人間疾苦佢地識條撚咩？

你講少啲廢話好冇

齊頭判一年 費事佢出到黎冇得食冇得住